import SEO from '../components/seo'
import Diag from '../components/diagGlobal'
import Diag2 from '../components/diagContainer'

<SEO title="Home" keywords={['interconnexion', 'climat', 'nantes']} />

# Projet global
Cette page apporte une information plus complète de la raison d'être, des objectifs et de gouvernance.

## Territoire
  Le périmètre de la démarche est le **pays nantais**. Cela inclut **Nantes Métropole élargie aux territoires ruraux voisins** (annotation 1).  Chaque chantier définira le périmètre géographique exact d'intervention mais les périmètres des 3 chantiers resteront cohérents entre eux.
## Qui sommes-nous?
  Nous sommes un **collectif d'habitants du pays nantais**. Bien qu'une partie d'entre nous fasse partie d'organisations militantes diverses, de nombreuses personnes contribuent en leur propre nom. La démarche a été initialisée au sein d'Alternatiba Nantes à travers les groupes "Transiscope en Pays Nantais" et "Livre Blanc pour le Climat". Bien que l'impulsion vienne d'Alternatiba, la démarche est co-pilotée par des personnes qui peuvent représenter leur organisation.

## Conviction
Nous pensons que **le système actuel détruit les conditions de vie sur terre et produit des mutations systémiques** à large échelle (climatiques, environnementales, sociales, démocratiques, économiques...).
3 chantiers ont été identifiés comme indispensables pour pouvoir changer le système sur le moyen et long terme.

## Intention / raison d'être / objectif
* [Ateliers Citoyens](./ateliers-citoyens)
  * Prescription de politiques publiques par les habitants et acteurs pour les pouvoirs publics
* [Baromètre](./barometre)
  * Information objective synthétique de l'action des pouvoirs publics auprès des acteurs et des habitants
* [Interconnexion des alternatives](./ian)
  * Renforcement du réseau des acteurs pour avoir plus d'impact auprès des pouvoirs publics et des habitants

<Diag2></Diag2>

<img src="./../images/schema_global_1.png"/>

## Inclusion / attitude / coopération
  **Nous accueillons toute personne vivant sur le territoire et toute organisation partageant nos convictions et notre intention à venir participer à notre démarche.**
  Nous ne voulons pas remplacer les têtes de réseaux et les institutions existantes mais faire au mieux et au plus efficace avec ce qui a déjà été fait et les projets de chacune. Nous sommes convaincu.e.s que la coopération avec des projets comparables au niveau local et global est vitale pour la réussite de la démarche. Nous sommes ouvert.e.s à la coopération avec les pouvoirs publics.

## Méthodologie / gouvernance
  Les 3 chantiers disposent d'une autonomie de gouvernance et d'action, cependant une gouvernance globale de la campagne semble pertinente. Cette gouvernance n'est pas encore établie et nous pensons que la place des personnes morales qui font partie de la démarche pourrait être prédominante. Nous commençons à imaginer une gouvernance qui reposerait sur 3 piliers :
  * Les acteurs de la transistion (Alternatives)
  * Les pouvoir publics
  * Les habitants

  D'autres collectifs sont invités à rejoindre la campagne et particulièrement :
  * [La Base Sociale et Ecologiste de Nantes](https://labasenantes.org/)
  * [Ecopole](https://www.ecopole.org/)
  * [Ecossolies](https://www.ecossolies.fr/)

Nous sommes accompagné par le programme [Territoires d'expérimentations](http://territoires-dexperimentations.org/) pour nous aier à mener à bien ce projet.

<Diag></Diag>

## Passer à l'action

Vous pouvez trouvez d'autre informations et documents sur ce pad : https://pad.lescommuns.org/Territoires-Experimentations-Nantes

Nous aurons bientôt plus de précision et d'outils pour vous permettre de vous impliquer.
